\section{Sistema Digital de Atendimento}\label{sec:res-sist-digital}

Os resultados do Sistema Digital de Atendimento são apresentados nos próximos
parágrafos. Como explicado na Seção \ref{sec:SDA}, o \textit{front-end} é a
parte visual do código, que fica a exposição para os usuários e, por isso, as
telas do sistema serão apresentadas como os resultados obtidos para esse
tópico. Como o \textit{back-end} serve de sustentação para o
\textit{front-end}, seu sucesso está relacionado a capacidade de suprir as
requisições e estabelecer comunicação com o banco de dados, sendo assim, uma
tarefa mais complicada de ser comprovada por texto.

A \figura{fig:telaLogin} é a tela de acesso do sistema. Nela o usuário
necessita preencher os campos de login e senha que serão individuais para
acessar as demais funcionalidades. O papel principal do \textit{back-end} neste
momento é conferir no banco de dados se o usuário e a senha inseridos são
válidos e congruentes.

   %%LOGIN

\begin{figure}[!htb]
      \centering
          \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
                \caption{Tela de Login.}
                \label{fig:telaLogin}
                 \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/login.png}
                \smallcaption{Fonte: Autor.}
          \end{minipage}
\end{figure}

Ao efetuar login, o usuário se depara com a página inicial ilustrada na
\figura{fig:telaDashboard}. No canto esquerdo é possível notar quais as telas
que estão disponíveis para aquele usuário específico e, também, navegar entre
essas telas. Neste caso, tem-se um usuário do tipo Administrador que possui
acesso a todas as telas e, até por isso, o mesmo já possui a tela de
\textit{dashboard} exposta ao acessar o sistema, cuja qual só este tipo de
usuário possui permissão de acesso, assim como, a tela de cadastro de usuários
que pode ser visualizada na \figura{fig:telaCadastro}.

Na tela \textit{dashboard}, o \textit{back-end} estabelece uma conexão com a
tabela de informações do banco de dados, que é utilizada para sustentar os
dados para criação dessa tela de gerenciamento, e repassa tais dados para o
\textit{front-end} que gera os \textit{cards} que estão visíveis. Na tela de
cadastro, o \textit{back-end} é responsável por realizar o caminho contrário,
levando ao banco de dados os dados de cadastro de um novo usuário capturados
pelo \textit{front-end}.

\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
		\caption{Tela inicial com \textit{dashboard}.}
		\label{fig:telaDashboard}
		\includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/TelaInicioDashboard.png}
		\smallcaption{Fonte: Autor.}
	\end{minipage}
\end{figure}


   %%TELA ADMIN
   %%CADASTRO SEM DADOS-- USUARIO

\begin{figure}[!htb]
      \centering
          \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
                \caption{Tela de cadastro de usuários.}
                \label{fig:telaCadastro}
                 \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/cadastroUsuario.png}
                \smallcaption{Fonte: Autor.}
          \end{minipage}
\end{figure}

Na \figura{fig:telaCadastroPreenchida} pode-se ver um exemplo de preenchimento
de um futuro usuário para o sistema. Pode-se notar que o tipo de usuário será
Enfermeiro, com nome ``Reinaldo Bianchi'', e que o mesmo atenderá na sala 1. O
e-mail e senha serão utilizados como chaves para realizar o login.

%%CADASTRO COM DADOS-- USUARIO

\begin{figure}[!htb]
      \centering
          \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
                \caption{Tela de cadastro de usuários com dados.}
                \label{fig:telaCadastroPreenchida}
                 \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/cadastroUsuarioComDados.png}
                \smallcaption{Fonte: Autor.}
          \end{minipage}
\end{figure}

A tela de gerenciamento de usuários, \figura{fig:telaGerênciamentoUsuarios},
também é de exclusivo acesso do Administrador e serve como visualização da
lista de usuários cadastrados, assim como, um local onde as devidas
modificações nas contas podem ser realizadas. Nesta tela, o \textit{back-end} é
capaz de fornecer a requisição inicial da lista de usuário e, se solicitado,
deletar ou atualizar informações de algum dos usuários da tabela de usuários no
banco de dados.

%%GERENCIAMENTO DE  USUARIOS

 \begin{figure}[!htb]
      \centering
          \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
                \caption{Tela de gerenciamento de usuários.}
                \label{fig:telaGerênciamentoUsuarios}
                 \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/gerenciamentoUsuarios.png}
                \smallcaption{Fonte: Autor.}
          \end{minipage}
\end{figure}

\subsection{Cadastro de Pacientes}

O cadastro de novos pacientes é realizado pelos usuários do tipo Enfermeiro na
tela ilustrada pela \figura{fig:cadastroPaciente}. Essa tela solicita os dados
do paciente para que possa inserir o mesmo na tabela de pacientes do banco de
dados, que é utilizado pelo Sistema Digital de Atendimento e, também, pela
\glsxtrshort{nath} para monitoramento do pós-triagem. Na
\figura{fig:cadastroPacientePreenchido} pode-se observar um exemplo de
preenchimento do paciente ``Leonardo'', classificado com prioridade vermelha
segundo o Fluxograma 25 - Dor Torácica do \glsxtrlong{stm}.

  %%TELA PARA ENFERMEIRA
  %%CADASTRO SEM DADOS --PACIENTE

\begin{figure}[!htb]
      \centering
          \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
                \caption{Tela de cadastro de pacientes.}
                \label{fig:cadastroPaciente}
                \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/cadastroPaciente.png}
                \smallcaption{Fonte: Autor.}
          \end{minipage}
\end{figure}

   %%CADASTRO COM DADOS--PACIENTE

\begin{figure}[!htb]
      \centering
          \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
                \caption{Tela de cadastro de pacientes com dados.}
                \label{fig:cadastroPacientePreenchido}
                \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/cadastroPacienteComDados.png}
                \smallcaption{Fonte: Autor.}
          \end{minipage}
\end{figure}

\subsection{Chamada dos Pacientes}

A chamada dos pacientes fica a encargo dos usuários do tipo Médico que possuem
acesso a tela de chamada de pacientes ilustrada na
\figura{fig:telaChamadaPacientes}. Onde o botão ``CHAMAR PACIENTE''  gera uma
requisição para o \textit{back-end} do próximo paciente da lista de prioridade
para ser atendido. Todos os pacientes que estão na sala de espera são
ilustrados nessa tela para que o médico possa ter controle de seu
\textit{backlog}. Após a chamada do próximo paciente, a tela da
\figura{fig:telaConfirmaçãoChegada} aparece para permitir ao médico chamar mais
uma vez o mesmo paciente em caso de demora e, também, confirmar a chegada deste
paciente até sua sala.

   %%TELA PARA MEDICO

   %%CHAMADA DE PACIENTE

\begin{figure}[!htb]
      \centering
          \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
                \caption{Tela de chamada de pacientes.}
                \label{fig:telaChamadaPacientes}
                 \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/chamarPaciente-med.png}
                \smallcaption{Fonte: Autor.}
          \end{minipage}
\end{figure}

   %%TELA SECUNDARIA DO MEDICO COM DADOS DO PACIENTE CHAMADO

\begin{figure}[!htb]
      \centering
          \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
                \caption{Tela secundária do médico.}
                \label{fig:telaConfirmaçãoChegada}
                 \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/telaSecundaria-med.png}
                \smallcaption{Fonte: Autor.}
          \end{minipage}
\end{figure}

Uma vez que o paciente já chegou a sala e o atendimento médico se inicia, a
tela representada na \figura{fig:telaAtendimentoMédico} é apresentada ao médico
para visualização e alteração dos dados do paciente e, após finalização do
atendimento, endereçar o mesmo para a sala de medicação ou encerrar por vez
aquele atendimento médico, retirando o paciente da tabela de pacientes do banco
de dados do sistema.

  %%TELA SECUNDARIA DO MEDICO COM DADOS DO PACIENTE CHAMADO - PART 2

\begin{figure}[!htb]
      \centering
          \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
                \caption{Tela secundária do médico.}
                \label{fig:telaAtendimentoMédico}
                 \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/gerenciamentoPaciente-med2.png}
                \smallcaption{Fonte: Autor.}
          \end{minipage}
\end{figure}

A última tela de acesso aos usuários do tipo Médico é a tela de gerenciamento
de pacientes, \figura{fig:telaGerenciamentoPacientes}, que permite ao médico
reinserir um paciente na lista de pacientes para uma reavaliação após a medicação
ou caso o paciente tenha perdido a sua chamada e sido retirado da lista de
pacientes pela lógica do sistema. Caso um paciente não responda a chamada
primária ou o médico entenda que o mesmo demorou muito para chegar até a sala e
possa ter desistido do atendimento, o sistema acaba retirando tal paciente da
lista para não travar o atendimento médico, porém, caso tal paciente retorne e
queira ser atendido, essa tela permite que o médico realize a reinserção do
mesmo na lista de atendimento.


  %%GERENCIAMENTO DE PACIENTES

\begin{figure}[!htb]
      \centering
          \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
                \caption{Tela de gerenciamento de pacientes.}
                \label{fig:telaGerenciamentoPacientes}
                 \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/gerenciamentoPaciente-med.png}
                \smallcaption{Fonte: Autor.}
          \end{minipage}
\end{figure}


\subsection{Sala de espera}

Na sala de espera, os pacientes estarão aguardando sua vez de ser atendidos
enquanto são monitorados pela \glsxtrshort{nath}. A chamada é realizada pela
tela ilustrada na \figura{fig:telaSalaDeEspera}, que ilustra  a senha do
paciente, retirada na entrada do hospital, e a sala médica para qual deve se
dirigir, além de emitir um som de alerta a cada atualização. Uma pequena lista
de últimos pacientes atendidos com seu nome e horário de atendimento foi
pensada para que os pacientes da sala consigam ter a percepção de tempo de
atendimento e, também, caso percam sua chamada possam requerer um nova
introdução à lista de atendimento. Essa tela é atualizada recorrentemente pelo
\textit{back-end} e responde a sequência de solicitações de atendimento da tela
de chamada médica.

  %%SALA DE ESPERA

\begin{figure}[!htb]
  \centering
  \begin{minipage}{0.8\textwidth} % Regula o tamanho da figura
    \caption{Tela de chamada de pacientes da sala de espera.}
    \label{fig:telaSalaDeEspera}
    \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/salaDeEspera.png}
    \smallcaption{Fonte: Autor.}
  \end{minipage}
\end{figure}


\subsection{Banco de dados}

A \figura{fig:tabelaUsuariosMySQL} representa a tabela de usuários cadastrados
no sistema, pode-se notar que o usuário ``Reinaldo Bianchi'' está cadastrado
como Enfermeiro (tipo 2), assim como requisitado no seu cadastro,
\figura{fig:telaCadastroPreenchida}. Sua senha criptografada e e-mail de acesso
também podem ser visualizados.

Os usuários ``Admin'', do tipo Administrador (tipo 0), e ``Dr. Oscar Fugita'',
do tipo Médico (tipo 1), também já estavam cadastrados no sistema, possuindo
assim suas permissões de navegação.

  %%IMAGEM DOS DADOS NO MYSQL

  %%TABELA USUARIOS
\begin{figure}[!htb]
      \centering
          \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
                \caption{Tabela de Usuários do MySQL.}
                \label{fig:tabelaUsuariosMySQL}
                 \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/tb_usuario.png}
                \smallcaption{Fonte: Autor.}
          \end{minipage}
\end{figure}

A tabela de pacientes pode ser visualizada na \figura{fig:tabelaPacientesMySQL}
com todos os pacientes que estão inseridos no sistema aguardando atendimento.
Uma vez que essa é a tabela do banco de dados utilizada pelo \textit{back-end}
para fornecer dados ao \textit{front-end}, é possível notar que a lista é mesma
encontrada na tela de gerenciamento de pacientes dos médicos,
\figura{fig:telaGerenciamentoPacientes}.

A coluna ``id'' armazena a senha de entrada do paciente e a coluna ``color''
representa a classificação dos pacientes, sendo 0 a cor azul e 4 a cor
vermelha. As demais colunas armazenam outros dados específicos de cada usuário,
como, fluxograma utilizado para classificação, horário de entrada no sistema,
oximetria e etc.

  %%TABELA PACIENTES
\begin{figure}[!htb]
      \centering
          \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
                \caption{Tabela de Pacientes do MySQL.}
                \label{fig:tabelaPacientesMySQL}
                 \includegraphics[width=\linewidth]{Imagens/tb_paciente.png}
                \smallcaption{Fonte: Autor.}
          \end{minipage}
\end{figure}

Ambas as tabelas ilustradas acima, em conjunto com a tabela de informações que
serve para suprir as necessidades da tela \textit{dashboard}, formam o banco de
dados utilizados pelo Sistema Digital de Atendimento.
